最近見唔少人提番起「文化大革命」，斯大林政權根本等同納粹！

要嚴防「文化大革命」以另一種方式重現 Never again！

《 文革半世紀》十年浩劫一分鐘看懂：什麼是文化大革命？
2016年05月15日

中國1966年爆發文化大革命，中學生紅衛兵率先響應，打死老師，接著兒女批鬥父母、造反派鬥死當權派。十年期間，全中國數億民眾身陷這場打破人倫界限的血腥暴力浩劫。

文化大革命是什麼？

毛澤東推動人民公社、大躍進，導致中國逾千萬人陷於饑荒死亡。1966年，毛澤東為轉移責難，以革命名義攻擊黨內不同派系，推動無產階級文化大革命（文革），動員紅衛兵在各地進行階級鬥爭，並尊毛澤東為最高領袖。

文革鬥爭的對象？

一開始針對知識分子，之後各地的黨政要員都被造反派鬥倒，農村批鬥屠殺「地主、富農、反革命、壞分子、右派」的「黑五類」分子。

文革歷時多久？

自1966年5月16日中共「五一六通知」啟動文化大革命，至1976年9月9日毛澤東死亡、10月6日「四人幫」（江青、王洪文、張春橋、姚文元）被逮捕，他們成為毛澤東發動文革的代罪羔羊，文革才算正式結束。

文革造成什麼影響？

文革時期，在紅衛兵「革命無罪、造反有理」的口號下，不少文物、建築、古蹟遭到破壞，師長、父母遭子女與學生「批鬥」，社會的倫理道德傳統遭受極大斲傷。

文革打擊「黑五類」等人士，階級鬥爭在十年間愈演愈烈、無限上綱，整個社會陷入瘋狂，死亡人數估計從200萬人到數千萬人都有。

此外，文革十年輕視知識分子，不少年輕人響應毛澤東號召成為紅衛兵，大學生輟學下鄉勞作，造成這一輩人失學比例甚高，成為現今中國失落的一代。

中共如何定調文革？

中共在1981年6月27日的第十一屆中央委員會第六次全體會議通過「關於建國以來黨的若干歷史問題的決議」，對文革採取否定的態度。

決議認為，文化大革命是「由領導者錯誤發動，被反革命集團利用，給黨、國家和各族人民帶來嚴重災難的內亂」。不過，雖然中共官方否定文革，但也避談文革，更不曾直接點名造成這場「內亂」的主要負責人。

(轉貼) 提防中國成變種納粹！

項明生都又提及「文革」

40歲退休項明生 派報紙悟生存之道

「當年文革剛完結，內地的雞非常昂貴，不是人人都食得起。嫲嫲出身大戶人家，但文革後變得一無所有，因此買金鏈、也買了雞翼孝敬嫲嫲，還記得買金鏈時被金鋪老闆鬧，因我以『神沙』付款，非常重！嫲嫲直至去世時，也帶著我送的金鏈。」

項明生少時生活刻苦，一早就要「自己養自己」，造就了堅毅個性。(湯炳強攝)

而高鐵同一帶一路就好比納粹死亡列車

猶太人的死亡列車！ 通往集中營的恐怖鐵道
2017/07/07 22:05

鐵道是納粹帝國的命脈，納粹時期的鐵道網絡，長達8萬9000英里，當年希特勒靠著鐵路，把一批一批的猶太人，送往納粹集中營，很多人因此結束生命，透過「國家地理頻道」的畫面，帶您看這條被稱為「納粹的死亡鐵道」。

距波蘭第二大城克拉科夫60公里的小城奧斯威辛，這裡是納粹死亡列車的終點。

歷史學家詹姆斯霍蘭：「這是最令人毛骨悚然的，二次大戰遺跡，奧許維茲比克瑙集中營的警衛室，我的天啊！好大的集中營，實在讓人難以置信。」

這座集中營，佔地435英畝，納粹可是夷平附近8個農村，才打造這個滅絕猶太人的集中營。

歷史學家詹姆斯霍蘭：「鐵軌就在那裡，這裡的確就是鐵道終點。這裡本來是滅絕營，目的就是以工業化規模來殺人。」

影片旁白：「把人員卸下車，區分男人與女人，篩選以後再進行處理。」

黨衛軍總指揮希姆萊，曾親自來到這裡指揮屠殺的準備，而他仰賴的，正是納粹龐大的鐵道網絡。

考古學家東尼波拉：「的確不可思議，鐵路竟然成為一項戰爭武器，我現在走的這一段鐵路，可以說是名副其實的生命盡頭。」

納粹的鐵道帝國，軌道長度超過8萬9000英里。希特勒不只依賴鐵路，實現併吞領土的野心，當然也靠著鐵道，下達一次次死亡任務

考古學家東尼波拉：「鐵路系統的黑暗面，就是運送人員，以及集中營裡的俘虜。所有的集中營與毀滅營，全都被帝國鐵路公司，以德國鐵路系統緊密串連在一起。」

德國的鐵路系統，是最龐大的二戰工程。鋼鐵和蒸汽的威力，也讓火車竟然成為戰爭機器。

這是希特勒的元首專車，列車的動力，來自2輛火車頭；接著是一節裝甲防空砲車，配備了2座4管高射砲。專車上還有希特勒的沙龍包廂，和前線指揮中心。

歷史學家詹姆斯霍蘭：「就在那裡，真漂亮。我認為最迷人的地方，就在於許多尖端工程，都集中在這款蒸汽火車頭裡，內部裝潢非常高雅，顯然希特勒想傳達的形象，就是他是富有教養的現代歐洲領袖。」

在德國的諾恩馬克特，還能看到元首列車的殘骸。這列火車，兼具要塞和飯店功能，希特勒除了想藉此彰顯自己的權力，更要讓大家看見德國的工業實力。

歷史學家詹姆斯霍蘭：「希特勒面臨的問題在於，沒有足夠的火車頭，來運送軍事物資。」

在二戰開打前，德國擁有2萬5千輛火車頭，還以每年600輛的速度增加，但希特勒卻要求每年的產量，要提升到10倍以上的7500輛。於是德國的工程師，找到量產的辦法，就是讓零件標準化，可以大量生產。

歷史學家詹姆斯霍蘭：「可互換的零件越多，就越容易生產更多產品。德軍從來無法真正體認這個概念，奇怪的是，只有在生產戰爭火車這款，成為第三帝國動力的蒸汽火車頭時，德軍才開竅德國這具戰爭機器，之所以能維持運作和生存，都得感謝帝國鐵路公司。」

帝國鐵路公司設計出來的火車頭，配備10輪驅動，可以拖運的貨物量，比其他火車多出4成，這款火車頭，展現了納粹工程的效率，卻也讓納粹德國，可以完成最邪惡的大屠殺行動

當列車到達奧斯威辛站台時，人們就被趕出車廂，不許擕帶財物
並被強行排成男女兩列，黨衛軍看守荷鎗實彈並且牽着狼狗
大部分的猶太人、婦人、兒童、老人或是被判斷為沒有價值的人，則會直接送往刑場或是毒氣室殺害
經過初步篩選之後，這些囚犯立即被剃去全身毛髮、消毒、拍照建立檔案，並在收容人身上刺上編號藉以確認收容數量
從這一刻起，囚犯就無權再使用自己的名字了

毛主席紀念堂條屍仲保存到衣加 好比納粹集中營博物館

到底是誰決定將毛主席遺體永久保存的？解密毛主席 水晶棺
2016-06-18

1976年是中國人民記憶中充滿傷痛的一年，這一年人們幾乎是在哀樂聲中度過，1月8日周恩來總理逝世，7月6日朱德委員長逝世，7月28日一場罕見的大地震摧毀了唐山城，死亡人數超過了24萬，然而僅僅過了一個多月後，又一個不幸的消息，在國人心中掀起了一場大地震，1976年9月9日毛主席逝世。

很多經歷過這一歷史事件的人，都不會忘記這非比尋常的一天，1976年9月9日清晨五點多，中國醫院科學院形態教研室副主任陳克全，被一陣急促的敲門聲驚醒，來人說有緊急任務，他立即起床趕往中國醫院科學院辦公室，去了之後就叫他準備防腐的藥材和裝備，上午九點多左右，陳克全的兩位同事，中國醫科院形態教研室第一副主任，徐靜博士，和解剖教研室副主任張炳常也趕來了，他們也接到了同樣的任務，當時是8341部隊的車來接的，中央警衛團的車吧他們接走了，他們也不知道吧他們帶帶到哪裏，他們一直把車開到中南海的北門，進去以後看到的是毛澤東，才知道毛主席去世了。

那個時候國家還沒有公佈，陳克全沒有想到，第一次見到偉大領袖竟然是在這樣一個情況下，他更沒有想到毛主席逝世的時候，他的至親都不在身邊，就在十幾天前毛澤東病危時，他與賀子珍的女兒李敏，終於被允許來到父親床前，當時半昏迷狀態的毛澤東突然醒了過來，拉住李敏的手說，嬌嬌你怎麼不來看我，你要常來看我，我想你啊，九月八日這一天，病床上的毛澤東還看書，看文件，共計兩小時五十分鐘，晚上六七點以後進入彌留狀態，九月九日零時10分，83歲的毛澤東與世長辭。

當晚中央政治局緊急召開會議，商討如何辦好毛主席的後事，會議從深夜持續到黎明，最終決定當務之急是保護好毛主席的遺體，讓社會各界人士弔唁，瞻仰，這天下午四點多，上海新滬玻璃廠的工人們正準備下班，37歲的石英車間主任，廖旭東和一些技術骨幹突然得到通知說暫時不要回家，廠里有特殊任務，隨後大家在廣播里聽到毛主席逝世的噩耗，新滬玻璃廠的工人們，還沒從震驚和傷痛中緩過神來，就接到一個特殊任務，為毛主席製作水晶棺，當晚工人們立即行動起來，挑燈夜戰，討論製作水晶棺的方案。

1976年9月9日，這一天似乎格外漫長，無數中國人在悲痛中度過了一個不眠之夜，其實對於自己的後事，毛澤東生前做過安排，然而1976年，當心中的領袖突然離世的時候，人民沒有思想準備，也無法接受這樣的安排，毛澤東去世後的第三天，中央決定要長期保存毛主席的遺體，並安置在水晶棺中供後世瞻仰，為此中央專門成立了保護毛主席遺體領導小組，並下設國務院第九辦公室，具體負責毛主席遺體保護工程，也就是「一號工程」。

當時在世界上，只有列寧，胡志明，以及保加利亞的季米托洛夫的遺體，被長期保存下來，而保存方法都是各自國家的機密，由於當時中蘇關係緊張，毛澤東逝世以後，中央緊急派出一個小組趕往越南，考察胡志明遺體保存情況，可惜收穫不大，其實在長期保存遺體方面，中國並不是沒有經驗，1972年長沙馬王堆漢墓出土的女屍，經歷了2000年依舊保存完好，這個醫務人員帶來了信心，也確立了遺體保護原則，但是長期保存領袖遺體並供人瞻仰並不容易，特別是面目遺容要保持不變。

九月13日下午三天百萬群眾聚集在天安門廣場舉行追到大會，人們靜立默哀三分鐘，全國的火車，輪船，工廠的汽笛同時拉響，舉國哀悼，追悼會結束以後醫務人員將毛主席的遺體，轉移到了一個名為「769的地下室」，從此陳克全作為毛主席遺體保護小組的一員，開始了在「769」的秘密工作，等待第二年水晶棺製作完成，而這時候水晶棺的研製工作才剛剛起步，當時很有有人見過真正的水晶棺，比如列寧的水晶棺也只有四面透明，人們覺得毛主席的水晶棺應該有完美無瑕的水晶製作，才足夠完美，研製水晶棺是個世界難題，所以水晶棺成員決定，一邊研製石英玻璃大阪，一邊用用成熟的光學技術來製作備用棺，各單位分工合作，計劃在一年完成任務。

兩個月後上海新滬玻璃廠正式加入水晶棺的全國大會戰，工人們重新燃起了熱情，1977年的春節就快到了，子啊人們的記憶了這個冬天異常的寒冷，看着解放軍戰士在寒風中吧東海最好的水晶材料送到廠里，想到全是兄弟單位無條件的支持，廖旭東感到了前所沒有的壓力，這個春節他沒有回家，採用新的工藝方法讓水晶棺的研製走出了困境，到七月中旬石英玻璃版的研製順利完成，在年底一個高純度的水晶棺就奇蹟般的誕生了，而此時經過八個多月的緊張建設的毛主席紀念堂也如期竣工了。